五四運動周年升旗禮 香港青少年軍採用蛾式步操

五四運動99周年，香港各界青少年活動委員會在灣仔金紫荊廣場舉行升旗禮，香港青少年軍在活動上採用中式步操，其餘多個制服團體維持用英式步操。

香港青少年軍隊員表示，組織成立以來一直採用中式步操，中式步操的特式是步操時雙手水平較低，但節奏與步伐與英式步操一樣，認為中式步操是較為輕鬆及自然；又說身為中國人，為國旗及區旗升旗感到自豪。

有民安隊員則表示，有見識過但並無接觸過中式步操。有聖約翰救傷隊的升旗手認為，難度較持旗手更高，又說今次參與活動意義重大，讓她更認識包括五四運動的歷史及背後意義。